\documentclass[a4paper]{article}

%Пакеты для математических символов:
\usepackage{amsmath} % американское математическое сообщество.
\usepackage{amssymb} % миллион разных значков и готический, ажурный шрифты.
\usepackage{amscd} % диаграммы, графики.
\usepackage{amsthm} % окружения теорем, определений и тд.
\usepackage{physics} % основные физические символы
%\usepackage{latexsym} % треугольники и пьяная стрелка.

%пакеты для шрифтов:
%\usepackage{euscript} % прописной шрифт с завитушками.
\usepackage{MnSymbol} % Значеки доказательства
\usepackage{verbatim} % улучшенный шрифт "пишущей машинки".
%\usepackage{array} % более удобные таблицы.
%\usepackage{multirow} % мультистолбцы в таблицах.
%\usepackage{longtable} % таблицы на несколько страниц.
%\usepackage{latexsym}

\usepackage{etoolbox}
\usepackage{slashbox} %Разделениени текста \backslashbox{}{}
\usepackage{collectbox} % Добавляет коробочки, можно складывать туда текст)


\usepackage{hyperref} % Ссылки как внешние так и внутренние
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
    pdftitle={Overleaf Example},
    pdfpagemode=FullScreen,
    }
    
%Пакеты для оформления:
\RequirePackage[center, medium]{titlesec}% Стиль секций и заголовков
%\usepackage[x11names]{xcolor} % 317 новых цветов для текста.
\usepackage{float} % Позволяет использовать H, h! для локации фигур
%\usepackage{multicol} % набор текста в несколько колонн.
\usepackage{graphicx} % расширенные возможности вставки стандартных картинок.
\usepackage{subcaption} % возможность вставлять картинки в строчку
%\usepackage{caption} % возможность подавить нумерацию у caption.
\usepackage{wrapfig} % вставка картинок и таблиц, обтекаемых текстом.
\usepackage{cancel} % значки для сокращения дробей, упрощения, стремления.
\usepackage{misccorr} % в заголовках появляется точка, но при ссылке на них ее нет.
%\usepackage{indentfirst} % отступ у первой строки раздела
%\usepackage{showkeys} % показывает label формул над их номером.
%\usepackage{fancyhdr} % удобное создание верхних и нижних колонтитулов.
%\usepackage{titlesec} % еще одно создание верхних и нижних колонтитулов

%Пакеты шрифтов, кодировок. НЕ МЕНЯТЬ РАСПОЛОЖЕНИЕ.
\usepackage[utf8]{inputenc} % кодировка символов.
%\usepackage{mathtext} % позволяет использовать русские буквы в формулах. НЕСОВМЕСТИМО С tempora.
\usepackage[T1, T2A]{fontenc} % кодировка шрифта.
\usepackage[english, russian]{babel} % доступные языки.

\usepackage{xcolor}
\definecolor{mycolor}{RGB}{244,228,215}

%Отступы и поля:
%размеры страницы А4 11.7x8.3in
\textwidth=7.3in % ширина текста
\textheight=10in % высота текста
\oddsidemargin=-0.5in % левый отступ(базовый 1дюйм + значение)
\topmargin=-0.5in % отступ сверху до колонтитула(базовый 1дюйм + значение)


%Сокращения
%Скобочки
\newcommand{\inrad}[1]{\left( #1 \right)}
\newcommand{\inner}[1]{\left( #1 \right)}
\newcommand{\infig}[1]{\left{ #1 \right}}
\newcommand{\insqr}[1]{\left[ #1 \right]}
\newcommand{\ave}[1]{\left\langle #1 \right\rangle}


%% Красивые <= и >=
\renewcommand{\geq}{\geqslant}
\renewcommand{\leq}{\leqslant}

%%Значек выполнятся
\newcommand{\per}{\hookrightarrow}

%%Векторная алгебра
\newcommand{\rot}{\text{rot}}
\renewcommand{\div}{\text{div}}
\renewcommand{\grad}{\text{grad}}


%% Более привычные греческие буквы
\renewcommand{\phi}{\varphi}
\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}
\newcommand{\eps}{\varepsilon}
\newcommand{\com}{\mathbb{C}}
\newcommand{\re}{\mathbb{R}}
\newcommand{\nat}{\mathbb{N}}
\newcommand{\stp}{$\filledmedtriangleleft$}
\newcommand{\enp}{$\filledmedsquare$}

\makeatletter
\newcommand{\sqbox}{%
    \collectbox{%
        \@tempdima=\dimexpr\width-\totalheight\relax
        \ifdim\@tempdima<\z@
            \fbox{\hbox{\hspace{-.5\@tempdima}\BOXCONTENT\hspace{-.5\@tempdima}}}%
        \else
            \ht\collectedbox=\dimexpr\ht\collectedbox+.5\@tempdima\relax
            \dp\collectedbox=\dimexpr\dp\collectedbox+.5\@tempdima\relax
            \fbox{\BOXCONTENT}%
        \fi
    }%
}
\makeatother
\newcommand{\mergelines}[2]{
\begin{tabular}{llp{.5\textwidth}}
#1 \\ #2
\end{tabular}
}
\newcommand\tab[1][0.51cm]{\hspace*{#1}}
\newcommand\difh[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\messageforpeople}[1]{HSE Faculty of Physics \ \ HSE Faculty of Physics HSE Faculty of Physics \ \ HSE Faculty of Physics HSE Faculty of Physics \ \ HSE Faculty of Physics HSE Faculty of Physics \ \ HSE Faculty of Physics HSE Faculty of Physics \ \ HSE Faculty of Physics HSE Faculty of Physics \ \ HSE Faculty of Physics HSE Faculty of Physics \ \ HSE Faculty of Physics HSE Faculty of Physics \ \ HSE Faculty of Physics }


\numberwithin{equation}{section}

\begin{document}

\begin{flushright}
    Выполнил:

    Карибджанов Матвей
    
    Группа БФЗ211

    Тема:

    Поле излучения диполя
\end{flushright}
\tableofcontents
\newpagestyle{main}{
\setfootrule{0.4pt}
\setfoot{}{\thepage}{\sectiontitle}}
\pagestyle{main}
\pagecolor{mycolor}



\section{Постановка задач}
\subsection{Линейный осцилятор}
\subsection{Линейный осцилятор}
Рассеяние электромагнитной волны на линйном осциляторе, эту модель 
часто применяют для описания рассения на молекулах воздуха, с последующим 
выводом Реллевского рассеяния. 

Формульно зависимость между неподвижным ядром и оцилирующим элемнтом 
в квадратичном поле (квадратичное поле часто являтся результатом приближения), 
с "силой трения" силой линейно зафисящей от скрости элемента во избежании 
резонанса и бесконечного увелечнения амплитуды колебаний. В итоге получим:
\begin{equation}
    m\ddot r + mk \dot r + m\omega^2 r = f(r)
\end{equation}
Где $f(r)-$ некоторая вынуждающая сила.

В задачe в результате ускоренного движения диполь излучает 
электро-магнитные волны, котрые мы ищем.
\subsection{Вращающийс диполь}
Усливия зади просты, вокруг зряженного цетра с постоянной угловой скростью вращается заряд 
рывный по модулю.



\include{sours_tex/Equ}
\include{sours_tex/dip}
\include{sours_tex/osc}
\include{sours_tex/rot}






\section{Вывод}

Как мы видим для знания поля нужна информация о параметрах диполя. 
Например для велечины поля по формуле \ref{eq:fild}. Для решении 
не использовались вектора Герца, было очень удобно пользоваться 
формализмом векоторного потенциала.

В общем виде были выведены зависимомти $H(\ddot d)$, доказано что $E \perp H$,
$\mathfrak{I}(\ddot d)$ и тп. Было рассмотрено частотное представление.

Для задачи линейного осцилятора были сделаны приближения по влиянию $E, H$ на 
$d$. Блыли нейдены $H, E$ излучаемые диполем как в общем случе так идля плоской 
монохроматической волны. Была найлена резонанссная частота (смотри график \ref{pict:j_w})
Было надено излечени в телесный угол и полное излечение.

Для вращ. диполя нашли распределение интенсивности в телесны угол и 
поляризацию исппускаемой волны.




\end{document}